cryptography for dummies
#
암호화에는 두가지 유형이 있습니다.
- 대칭키(symmetric): 암호화와 복호화가 같은 키로 이루어짐
- 비대칭키(Asymmetric): 암호화 키(공개키)와 복호화 키(개인키)가 다름
#
`hash란`

해시는 해시 알고리즘에 의해 생성된 문자와 숫자의 긴 문자열입니다. 그들은 일반 텍스트를 가져와 해시로 만듭니다.

![image](https://user-images.githubusercontent.com/61821641/151083185-a397b479-4c57-4013-abd8-da6f3bfcdb52.png)

해시에 대한 중요한 점은 되돌릴 수 없다는 것 입니다. 해시를 해독/디코딩할 방법이 없습니다.

해시의 가장 널리 사용되는 용도는 파일 식별, 비밀번호와 같은 민감한 데이터 저장입니다. 웹사이트에서 계정을 만들 때 비밀번호가 해시로 변환되고 이 해시가 서버의 데이터베이스에 저장됩니다. 따라서 로그인할 때 입력한 비밀번호가 해시로 변환되고 서버가 이를 가져와 데이터베이스의 해시와 비교합니다. 동일하면 비밀번호가 정확하고 서버가 허용할 것입니다.

